5名青年被控去年6月9日遊行後在立法會參與非法集結 分別判囚4個月及判入教導所

#東區裁判法院第一庭
#錢禮主任裁判官
#0609金鐘 #判刑

D4梁(19)
D5周(20)
D8葉(23)
D9張(25)
D10王(24)

控罪：
(1)參與非法集結
被控於2019年6月10日，在金鐘立法會綜合大樓公眾入口１外，連同其他人參與非法集結

案情：2019年6月9日民陣發起反修例遊行。遊行後，有人留守立法會。在遊行的「不反對通知書」時限結束後，部份示威者在立法會「煲底」與警方發生衝突。

五人同於9月29日承認參與非法集結罪，法庭為各人索取背景報告及社會服務令報告，另為D4,D5索取勞教中心及教導所報告，D8及D10索取勞教中心報告。10月14日各人同意報告內容，但裁判官需時細閱報告考慮判刑，判刑押後至今日判刑。

D4梁 D5周 判入教導所4個月‼️
D9葉 D8張 D10王 判處4個月監禁‼️

主任裁判官錢禮指，當日的集會一開始雖然是和平，但其後演變成非法集結，而規模亦不小，根據過往案例，只要非法集結有暴力行為出現，就已超越界線，現時有越來越多大規模集結情況，公眾秩序必須維持，不認為社會服務令是合適，認為需要判處阻嚇性刑罰。

原文網址：

錢禮

屌行街，俾班狗拉埋一堆就要有案底都坐監，痴撚線

判得呢一獲, 之後嗰啲行街真係要睇路

有可能直播員打錯

咁小事都4個月

屌你老母

自從gphone 等人衝入公民廣場
被高等法院 評為暴力 判坐監 成為案例之後
而家所有非法集結都會坐
已經唔係長毛 社會服務令年代

5名分別19至25歲的青年，被控去年6月10日在立法會示威區參與非法集結，5人早前承認控罪，其中3人下午在東區裁判法院被判監禁4個月，另外2人被判入教導所，辯方為2人申請刑期覆核。

原文網址：

梁卓然死全家

仲有楊書記

少年犯唔好彩要俾人困住，住教導所，更生中心定沙咀冇咁甘？

事實係港共69後照去馬二讀煽動人民

歌連臣角懲教所是專為14歲起但不足21歲的年輕在囚人士而設的教導所。被判入教導所的青少年在囚人士訓練期最短為六個月，最長為三年，獲釋後必須接受為期三年的法定監管。以上青少年在囚人士須參加一個半日上課和半日接受職業訓練的計劃